公開試五分 北上負芨完醫生夢

會考5分生 北上圓醫生夢 ■暨南大學課程多元化，每年吸引不少港生報讀。圖為走出暨南大學的畢業生。資料圖片 ——冀內地考牌在港懸壺 有望回流做專才 【本報訊】(記者 歐陽杏櫻)香港中學會考每年逾10萬名考生中，不少低分考生均未能在港升讀中六，除非經濟條件許可到海外升大學，否則其大學之路便崎嶇不平。不過，亦有部分失意考生發現，先入讀內地大學預科課程，是他們成功實現「大學夢」的可行途徑。有會考5分學生於暨南大學成功升讀醫科，畢業後可於內地或香港考取醫生執照，有機會實現懸壺濟世的夢想；另有3分會考生成功入讀暨大經濟學院財政學(稅務方向)課程，畢業後可考取會計專業證書，有望回港當會計師，成為人人稱羨的專業人士。 跌過方知痛 克難勤讀書 就讀暨南大學醫學院臨床醫學課程3年級的劉子誠指，當年會考只取得5分，不能在港升中六，更不敢奢望有機會入大學，甚或讀醫，一度感到前路茫茫。但暨大卻給他機會入讀預科，他於2年間惡補中學時從未修讀過的生物科，幾經艱辛最終通過預科考試，成功入讀6年制的醫科課程，「選醫科目的，正是希望以最難的科目迫自己發奮讀書。」現時他一改以往懶散的學習態度，每天習慣溫習2至3個科目內容，亦主動閱讀科學期刊，增加見識，希望畢業後繼續進修，並考取牌照於內地或本港醫院行醫，實現懸壺濟世的願望。 暨南大學經濟學院財政學(稅務方向)課程三年級的陳永賢，04年會考時因未有認真溫書只考獲3分，感到後悔莫及。他指自己不希望重讀，亦對職訓局課程不感興趣，更沒有錢出國升學，所以接受老師建議，申請入讀暨大預科2年課程，重新打好入讀大學的基礎，「香港既然沒有出路加上學費貴，只有於內地努力開拓新天」。 英文若過關 可申港公職 他大讚內地大學同學來自五湖四海，包括德國、日本等，可讓他了解其他國家或地區的文化，擴闊眼界。而大學1年學費只約5,000元人民幣，是香港1年4.2萬港元的1/8。而且他目前就讀的課程，亦可豁免本港會計專業證書的部分考卷，未來有望成為會計師，也可升讀相關碩士課程。他續指，早前更曾向香港稅務局查詢入職條件，有關人員回應指若其英文程度過關，即可申請於政府部門工作。

歡迎黎香港行醫
醫死港豬清除垃圾

呢班月入咁低既醫生就係連登仔口中既仁醫 唔係為錢 只為醫人香港當然來者不拒

講真
對佢黎講 考到5分真係超難

笑死
英文唔掂就咪鬼洗旨意做醫生同政府officers
同埋聽聞政府都幾睇公開試成績
除非你間U特別勁

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個本地醫生不是夢
第一年houseman 1 就跟返依加啲實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損，細節可以慢慢微調，但大方向不變，透過增加實習期同死約增加醫生人數

唔洗驚無勁人讀醫，大把勁人貪圖安逸而揀醫科
三十幾分想挑戰自已既會揀gbus
想對文明有貢獻就會揀engine sci
貪穩定人工高就醫科

假如實習期五年加死約五年
一年多500個醫生，十年多5000個醫生
省左既錢又可以再培訓多啲醫生，十年內就超過5000個新增醫生
多5000個都解決唔到問題，咁再另覓方法亦未遲

即使實習期加死約共六年，都可以有多3000個以上既醫生用，而且，呢個方法有效進一步提高外地醫生過來既門欖
當本地醫生個個都最少五年經，咁己經篩走左一班經驗少既外地醫生